[愚見] 關於前線行動捉鬼與辨鬼

近日見到吹水台好多post討論捉鬼及對方到底是鬼與否既問題

心目中有一個小小諗法, 希望對呢類討論會有小小正面影響
我都係講下阿媽係女人既野, 唔係提出咩特別理論
但正如漂白水唔可以溝酸性野一樣, 一年提十幾次都仲係有人上報既道理一樣, 係好重要所以都要重覆一次

1. 辨鬼

呢個問題牽涉係一個極度緊張又立立亂既情況下去猜想一個人既動機 (Motivation)
你諗下平時吹住冷氣慢慢度, 都未必知隔離個濕鳩同事係咪真傻
係前線呢個環境又點可以作出一個合理判斷呢?
所以思考上可以由猜度人地動機, 轉為可以直接觀察既既行為

2. 以武制暴大原則
捉鬼衍生既爭論由14年到19年都係大同小異, 就係因為捉鬼本身係被動, 討論者只可以事後冷靜落黎慢慢分析
另外捉鬼本身就主要係分辨對方是否同一陣線, 以分辨對方行為有冇正面影響為次
我地民意基礎在於我地自己正當性突顯政警黑濫權暴政, 所以大部分人都要記得基本大原則然後去實踐
勇武最重要係體現以武制暴,以武達義.
有目的,有理念去做為上上等, 將主動權收返去前線, 而唔係情緒反應行先
無論黑衣警察是否故意上鏡, 爭論落去既結論下一場示威都未必用得著. 所以我地可以將重心轉為係現場衡量對方行為合理性, 如果對方現場做既不合理就要有思考自己會唔會加入, 拒絕羊群心態

當然, 講係好容易既. 只希望各位心目中有小小概念而將來又用得著

好多大機構都會有一份嚴重事故應變計劃(Disaster plan), 入面講既全部都係阿媽係女人既野, 但之所以咁普遍, 就係因為人係壓力底下極易做錯判斷, 所以有曬prompt card 等所有人只需要跟住做就得
我唔係咩博學之人, 直接比條link你做例子 (［勇武和理非大和解］終極行動守則上線了)

跟唔跟果個post既守則唔係重點, 重點係你做人心中要有把尺, 能夠知所進退
每個人對一件事睇法都唔同, 政見都有分別, 做人最緊要思考自己想要D咩, 可以承受幾多風險

講到尾, 好多事唔會理想中咁完美, 啱聽可以考慮下, 唔啱聽都拎出黎討論下等我學習下
人人都識講要兄弟爬山, 所以我地要做既係防止有人踢兄弟落山姐, 我理得你倒吊咁爬姐
最後都係果句啦, 和勇互補, 唇亡齒寒, 無蓆可割

P.S 中文好差己經盡左力去執, 用番一句英文去收尾
No one knows what the answer should be. If anyone claims to have figured it all out, that person is lying to you or trying to sell you something

823人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

其實講真, 又話核爆都唔割, 咁如果掉核彈既係鬼其實變相幫左我地
琴日有巴打講得好岩, 如果有鬼事件係71之前, 咁爆立會玻璃你地會點諗…
隨時真係搞散場運動
所以我覺得, 如果鬼做既野幫到自己友既, 可以睇定D先捉
捉鬼太易令場運動失焦, 例如明明出黎係5大訴求點知係咪懷疑邊個邊個係鬼, 會唔會太晒時間?難得大家都出到黎
大家點睇

所以我先出黎9 up

There is no answer. Who holds an ultimate one must disguise.